30歲男「DIY到紅腫流血掛急診」 戒不掉打手槍超慘下場出爐！

除了生病看醫生之外，其實預防更勝於治療，特別是有些「傷身地雷」應該小心避開，急診醫師田知學在《醫師好辣》分享實際案例，有位30歲的男病患初次到急診就醫稱尿尿會痛且有血，檢查生殖器官發現異常紅腫，但更讓田醫師意外的是之後的發展。

男子除了生殖器官紅腫之外，血會從黏膜上流出來，病患主動向醫師詢問：「DIY太多會不會不好？」這時田知學大概掌握原因了，她告訴對方適當的DIY是可以的，不用有罪惡感，結果沒想到2天後這位病患又來急診室報到了，一樣腫痛，只好再打一支止痛針。

更令人錯愕的是，在那之後病患繼續因為類似原因出現在急診室，田知學只好告訴對方：「可不可以不要這麼常來？」建議這位男子可以掛泌尿外科或身心科，找專科醫師看看哪個環節出問題，否則男子這種自覺過度DIY不對，卻又只能靠止痛針找心理安慰的行為根本無濟於事。

這位病患接下來幾個月沒有再出現在急診室，田知學心想病患可能已經接受治療，並且調整好身心狀況，但出乎預料的是，男子某天又出現了，而且嚴重到吐血，檢查後確診潰瘍、腎功能變差，一調病歷發現男子雖然沒來田醫師所在醫院的急診，但改去別家醫院、診所，長時間靠著打藥劑止痛，症狀完全沒有改善。

邱鴻傑醫師補充表示，男性若想知道是否過度DIY，不妨可以觀察是否「DIY的次數多到晨間勃起都已經消失」，如果消失那差不多代表身體過度消耗了，應該同時尋求身心科治療。

▲30歲男「DIY到紅腫流血掛急診」。（圖／翻攝自YouTube／醫師好辣）

▲30歲男「DIY到紅腫流血掛急診」。（圖／翻攝自YouTube／醫師好辣）

見到自己下埸

似係想見個醫師用苦肉計

要戒J啦 重振雄風

又見到師兄

仆街我是咪死得

咪咁啦⋯⋯ 襟兄
無野好做日日睇連登

米色拉

好難
宜家每日只少一次

J到出血

精神意念好強丫
唔好停止DIY丫

我唔係你襟兄

射水

我唔想不育呀

J別離

咁搞法除咗用黎屙尿真係冇用